export const c1worter = [
{ question: "das Bewusstsein (Sg.)", answer: "Bilinç" },
{ question: "das Eigentum (Sg.)", answer: "Mülkiyet" },
{ question: "das Gehör (Sg.)", answer: "İşitme" },
{ question: "das Gesicht", answer: "Yüz" },
{ question: "das Kunstwerk", answer: "Sanat Eseri" },
{ question: "das Repertoire - s", answer: "Repertuar" },
{ question: "das Selbstbewusstsein (Sg.)", answer: "Özgüven" },
{ question: "das Sprachvermögen (Pl.)", answer: "Dil Yetenekleri" },
{ question: "das Vereinsleben (Sg.)", answer: "Dernek Yaşamı" },
{ question: "das Verhältnis - se", answer: "Davranış" },
{ question: "das Vermögen", answer: "Yetenek, Kapasite" },
{ question: "das Zusammengehörigkeitgefühl - e", answer: "Birliktelik Duygusu" },
{ question: "die Botschaft - en", answer: "Mesaj" },
{ question: "der / die Einwohner*in - nen", answer: "Inhabitant, Resident" },
{ question: "der / die Gleichgesinnte - n", answer: "Aynı Düşünceye Sahip Kişi" },
{ question: "der / die Vorsitzende - n", answer: "Üst Mevki (Ali Koç)" },
{ question: "der Angestellter", answer: "Çalışan" },
{ question: "der Angriff - e", answer: "Saldırı" },
{ question: "der Ausweg - e", answer: "Çıkış Yolu" },
{ question: "der Bericht - e", answer: "Rapor" },
{ question: "der Eindruck", answer: "Taklit" },
{ question: "der Erwerb - e", answer: "Edinim" },
{ question: "der Forschungsgegenstand -: e", answer: "Araştırma Konusu" },
{ question: "der Garant - en", answer: "Garantör" },
{ question: "der Gedanke - n", answer: "Düşünce" },
{ question: "der Geruch", answer: "Koku Duyusu" },
{ question: "der Geschmack", answer: "Lezzet" },
{ question: "der Hinweis - e", answer: "İpucu" },
{ question: "der Mangel (Sg.)", answer: "Kıtlık" },
{ question: "der Spielraum", answer: "Aktif Olunan Yer" },
{ question: "der Spott (Sg.)", answer: "Dalga, Alay" },
{ question: "der Überfluss (Sg.)", answer: "Bolluk" },
{ question: "der Vereinsgeist (Sg.)", answer: "Dernek Ruhu" },
{ question: "der Verlauf", answer: "Gidişat" },
{ question: "der Wahlkreis - e", answer: "Seçim Bölgesi" },
{ question: "der Wecker - s", answer: "Çalar Saat, Alarm" },
{ question: "der Zeitdruck -: e", answer: "Zaman Baskısı" },
{ question: "der Zeitgeist - e", answer: "Dönem Ruhu" },
{ question: "der Zugriff - e", answer: "Erişim" },
{ question: "der Zweifel - ", answer: "Şüphe" },
{ question: "die  Nervensäge - n", answer: "Baş Belası" },
{ question: "die Absicht", answer: "Niyet / Intention" },
{ question: "die Abwechslung - en", answer: "Çeşitlilik" },
{ question: "die Abweichung - en", answer: "Sapma, Farklılık" },
{ question: "die Abweichung - en", answer: "Farklılık" },
{ question: "die Aneignung - en", answer: "Uygunluk, Edinim" },
{ question: "die Anleitung", answer: "Talimat" },
{ question: "die Attacke - n", answer: "Saldırı" },
{ question: "die Aufforderung - en", answer: "Talep" },
{ question: "die Auseinandersetzung - en", answer: "Anlaşmazlık, Tartışma" },
{ question: "die Ausgaben (Pl.)", answer: "Masraflar" },
{ question: "die Begeisterung", answer: "Coşku" },
{ question: "die Belasbarkeit (Sg.)", answer: "Dayanıklılık" },
{ question: "die Beobachtung - en", answer: "Gözlem" },
{ question: "die Beratung - en", answer: "Danışmanlık" },
{ question: "die Beschwerde - n", answer: "Şikayet" },
{ question: "die Beziehung - en", answer: "İlişki" },
{ question: "die Darstellung - en", answer: "Temsiliyet" },
{ question: "die Defensive (Sg.)", answer: "Savunma" },
{ question: "die Disziliplin - en", answer: "Disiplin" },
{ question: "die Eintönigkeit - en", answer: "Tekdüzelik, Monotonluk" },
{ question: "die Enttäuschung - en", answer: "Hayal Kırıklığı" },
{ question: "die Entwicklung - en", answer: "Gelişme" },
{ question: "die Erholungsphase - n", answer: "Dinlenme Evresi" },
{ question: "die Erziehung", answer: "Yetiştirme" },
{ question: "die Fähigkeit - en", answer: "Yetenek" },
{ question: "die Fertigkeit - en", answer: "Yetenek" },
{ question: "die Feststellung - en", answer: "Kararlılık" },
{ question: "die Frist - en", answer: "Süre" },
{ question: "die Gemeinschaftskasse - n", answer: "Ortak Banka Hesabı" },
{ question: "die Gestaltung", answer: "Tasarım" },
{ question: "die Gewohnheit - en", answer: "Alışkanlık" },
{ question: "die Kommune - n", answer: "Belediye" },
{ question: "die Kontroverse - n", answer: "Controversy" },
{ question: "die Langweile (Sg.)", answer: "Sıkkınlık" },
{ question: "die Langzeitfolge - n", answer: "Uzun Vadeli Sonuç" },
{ question: "die Mahnung - en", answer: "Uyarı" },
{ question: "die Mitgliedschaft - en", answer: "Üyelik" },
{ question: "die Muster", answer: "Desen" },
{ question: "die Provokation - en", answer: "Kışkırtma" },
{ question: "die Regel - n", answer: "Kural" },
{ question: "die Rücksicht", answer: "Saygı" },
{ question: "die Schlange", answer: "Kuyruk, Sıra" },
{ question: "die Sehnsucht (Sg.)", answer: "Özlem" },
{ question: "die Spielsucht", answer: "Compulsive Gambling" },
{ question: "die Steuerung (Sg.)", answer: "Kontrol" },
{ question: "die Umsetzung - en", answer: "Gerçekleştirme" },
{ question: "die Überlegenheit (Sg.)", answer: "Üstünlük" },
{ question: "die Verantwortung - en", answer: "Sorumluluk" },
{ question: "die Vereinbarkeit (Sg.)", answer: "Birleştiriebilirlik" },
{ question: "die Vereinmeierei (Sg.)", answer: "Dernekçilik" },
{ question: "die Verletzung - en", answer: "Yara" },
{ question: "die Vermittlung - en", answer: "Arabuluculuk" },
{ question: "die Verrohung", answer: "Kabalaşmak" },
{ question: "die Verteidigung - en", answer: "Savunma" },
{ question: "die Zukunftsperspektive - n", answer: "Gelecek Bakış Açısı" },
];